<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Magiczny Las on Magiczny Las </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://biegiem.github.io/</link>
    <language>pl</language>
    
    
    <updated>Wed, 11 Oct 2023 10:51:05 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Kilka faktów z życia biegowego #2</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-11-10-fakty_2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:51:05 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-11-10-fakty_2/</guid>
      <description>42195 Ukończyć maraton, to cel na ten rok. Był bardzo realny. Niemal pewny. Do momentu, w którym, na dwa tygodnie przed planowanym startem, zaatakowała grypa. Kiedy zwalczyłem chorobę i jako tako doszedłem do siebie, do poznańskiego maratonu pozostał tydzień, który poświęciłem na kilka lekkich treningów. Bieg na dystansie maratońskim odpuściłem. Nie czułem się na siłach. Postanowiłem jednak pobiec półmaraton. Na własnych warunkach. W pięknych okolicznościach przyrody. Na trasie wiodącej przez kotlańskie lasy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krkonoše cz.1</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-30-karkonosze/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 21:39:54 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-30-karkonosze/</guid>
      <description>maj, 2011 rok Karkonosze mi się przejadły? Tak twierdziłem jeszcze do tamtej soboty. Znudzony schodzonymi wszerz i wzdłuż szlakami. Rozpychając się łokciami na drodze między Szrenicą a Śnieżką, szukając samotności, aby oddać się intymnej chwili, pieszcząc wzrok widokiem gór, gdzieś między głazami skalnego rumoszu Ścieżki Nad Reglami, wspinając się, zostawiając za sobą mury zamku Chojnik, w górę ku Śnieżnym Kotłom, spadając na złamanie karku obok jaru, przez kocioł ku Dolinie Łomniczki, medytując na szczycie Skalnego Stołu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jestem łojantem, czyli kilka akapitów o górze, szalonym planie i o tym, że warto</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-24-jestem-lojantem/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 17:33:47 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-24-jestem-lojantem/</guid>
      <description>Ponoć, każdy ma swoją górę do zdobycia…
Moja góra jest cholernie wielka. Czasami jej wielkość mnie przeraża, ale wspinam się po jej stromych zboczach, próbując dotrzeć na sam szczyt. Są jednak takie dni, kiedy myślę, że wierzchołek góry jest odleglejszy, niż się wydaje. Bywa tak wtedy, kiedy nie wszystko idzie po mojej myśli albo kiedy przychodzi okres kompletnej załamki. Panuje ogólna dupówa, woda leje się strumieniami albo wieje paskudny halny, prosto w twarz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wyrwać się z krainy dekadencji</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-21_wyrwac_sie_z_krainy_dekadencji/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:15:18 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-21_wyrwac_sie_z_krainy_dekadencji/</guid>
      <description>To nieprawdopodobne, jak szybko mija czas. Nie tak dawno temu rozpocząłem mozolną walkę z brakiem formy, otyłością i ogólną apatią, a już jestem w połowie drogi do celu zaplanowanego na ten rok. Po drodze osiągnąłem kilka małych sukcesów, które cieszą i nakręcają do dalszej walki.
Kiedy postanowiłem wrócić do tego, co kiedyś dawało mi wiele frajdy, co poniekąd mnie ukształtowało i stało się ważną, choć krótką częścią życia, byłem przekonany, że szybko polegnę, że deprecha znów wylezie ze swojej nory i zacznie siać zamęt w mózgownicy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trampki</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-03-trampki/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 14:18:26 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-03-trampki/</guid>
      <description>Od jakiegoś czasu biegam w kupionych za 37,99 zł trampkach, niemal jak Rocky Balboa i, z treningu na trening, coraz bardziej podoba mi się taka forma minimalizmu. Nie mówię tutaj o butach minimalistycznych, znanych marek, które niemało kosztują. Mówię o minimalizmie sprzętowym i materialnym. Po co wydawać kilka setek za but, który imituje bosonogie bieganie, daje złudzenie wolności, czucia podłoża i cały bukiet doznań związanych z bieganiem naturalnym, jak ten sam naturalny orgazm można osiągnąć w buciorach z taniej gumy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kilka faktów z życia biegowego #1</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-31-fakty_1/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 10:51:05 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-31-fakty_1/</guid>
      <description>Bieg długi 90 minut Miałem przed nim obawę. Ostatnie półtorej godziny biegackiego treningu zaliczyłem kilka lat temu. Do tego moja waga, która uparcie trzyma się dziewięćdziesięciu paru kilogramów. Trochę strach mnie obleciał, bo nie chciałem uszkodzić kolan. Do treningu podszedłem spokojnie. Z zimną głową. Trzymałem stałe tempo. Nie cisnąłem. Zrobiłem wszystko, jak należy. Opłacało się. To było świetne, zapomniane doświadczenie.
Cele Przebiec 42195 metrów. Po to trenuję. Tak jak 15 lat temu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archiwum</title>
      <link>https://biegiem.github.io/archives/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 18:00:10 CEST</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niebo</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-29-niebo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:30:03 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-29-niebo/</guid>
      <description>Biegowe niebo. Porażająco błękitne, nawet w listopadzie, nawet podczas słoty. Suną po nim leniwie wielkie kłębiaste obłoki, zasłaniając biegowe słońce, dając wytchnienie w biegowym cieniu. Nierealne, jaskrawe i wiecznie w slow motion. Siekane koronami drzew. Rąbane na płaty. Wtłaczane pomiędzy wierzchołki gór. Nocą, upstrzone milionami świecących ślepi. Pod takim niebem biega się lepiej. Istnieje na innych prawach, bo w biegu wszystko wygląda inaczej. Czym innym jest spotęgowane, jest wyostrzone, posiada inną skalę, inną gamę, inną miarą jest mierzone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To las</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-23-to_las/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 16:07:28 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-23-to_las/</guid>
      <description>Wyobraźcie sobie taką scenę.
Słońce skryło swe lico za horyzontem. Błękit nieba zdominowała szarość. Trzeba wytężać wzrok, aby dojrzeć szczegóły. Przed wami ciągnie się piękna leśna droga, otoczona z dwóch stron strzelistymi sosnami, których korony niemal giną w chmurach. Z lasu na drogę wypływa niczym biała lawa, delikatny opar. Mgiełka tworzy niezwykły klimat, podkreślając majestat lasu. Biegniecie, chłonąc zachłannie piękno lasu, wciągając głęboko do płuc rześkie powietrze. W jednej chwili to się staje, przepływa przez was energia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Długodystansowa kuchnia – batony energetyczne DIY</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-17-batony/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 16:49:37 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-17-batony/</guid>
      <description>Lubię wiedzieć, co jem i lubię mieć nad tym kontrolę. W kuchni nie mam żadnych ograniczeń. Jeśli czegoś nie uda mi się wyhodować, czy wysiać, to staram się kupować produkty świeże i z pewnych źródeł. Zdrowe jedzonko w czasach syntetycznych produktów spożywczych to luksus. Ja mam odpowiednie zaplecze i możliwości. Czasami jednak bywa tak, że jestem zmuszony kupować naszpikowane paskudztwem specjały. Tak było np. z batonami energetycznymi. Było do momentu, kiedy zacząłem szukać alternatywy, jakiegoś przepisu na batony domowej produkcji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publiczne deklaracje może nie są dobrym pomysłem, ale idealnym momentem na to, aby użyć cytatu: „Droga jest celem”</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-13-deklaracje/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 21:06:44 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-13-deklaracje/</guid>
      <description>Chciałem napisać kilka akapitów o tym, jak wracam do formy, jak walczę z natrętnym leniem i jak trenuję. Zacząłem nawet takim wstępem i… I wiecie co? Jest beznadziejny.
Celujesz prosto w moje serce, kotku! Nieczule naciskasz spust. Rozlega się kanonada. Nastaje martwa cisza, a z lufy snuje się dym. Czerwone usta. Zapach prochu… Łapię się za serce, wpatrzony w twe zielone oczy upadam.
Upadłem na przełomie stycznia i lutego. Zabiła we mnie chęci, motywację, wykrwawiła pasję biegania, zostawiając po niej blady zewłok.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Powrót do Magicznego Lasu</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-06-powrot-do-magicznego-lasu/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 09:09:19 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-06-powrot-do-magicznego-lasu/</guid>
      <description>Och, mój Lesie! Jakżeś się zmienił! Mała wieś otoczona lasami, dookoła niej łąki, a za łąkami gęsta ściana lasu. Las przedziela na pół asfaltowa droga. Część zachodnia, to właśnie kwietne, pachnące łąki oraz monokulturowy, sosnowy bór o miękkiej niezarośniętej krzaczyskami ściółce. Biały — jakby powiedział zawodnik BnO. Część wschodnia, to porastający wzgórza dziki ostęp pełen grądów, olsów i buczyn. To łęgi, torfowiska i absolutnie puszczański charakter lasu. To ostoja zwierzyny, gdzie drogę przebiegają stada jeleni, w zaroślach słychać odgłosy dzików i gdzie można natknąć się na borsuka, a nawet na tropy wilków.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dystans</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-06-30-dystans/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 21:07:45 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-06-30-dystans/</guid>
      <description>Dystans to krwawy rzeźnik. Obdziera cię z resztek sił, jak wampir wysysa energię. Pożera powoli, a potem wymiotuje, na linii mety, twoimi na wpół strawionymi resztkami. To on sprawia, że balansujesz na skraju obłędu. Jednocześnie pragniesz zakończyć mękę i przeć do przodu. Odwieczny dylemat. Ciężka próba.
Dystans stawia cię przed lustrem. Zrywa z twej twarzy maskę. Spójrz! Czy widzisz siebie, bezbronnego wobec jego oblicza? Jedyną obroną jest atak, orężem – niezłomna wola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biegacz 2.0</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-06-27-biegacz_2_0/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 17:19:15 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-06-27-biegacz_2_0/</guid>
      <description>I stało się. Biegłem nieprzerwanie przez godzinę, przez sześćdziesiąt minut, przez trzy tysiące sześćset sekund, przez jedną dwudziestą czwartą doby. Identycznie jak szesnaście lat temu, gdy rozpoczynałem swoją biegacką przygodę. I wiecie co? Jestem biegaczem. Ponownie.
Kilka lat temu rozstałem się z napieraniem, jak myślałem, na zawsze. Po głupim błędzie, gdy podczas treningu rozpieprzyłem sobie lewe kolano, ortopedzi nie pozostawili mi złudzeń. To koniec. Gruzy. Póki co, nie do naprawy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://biegiem.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 20:21:07 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://biegiem.github.io/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

