<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Refleksyjnie on Magiczny Las</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/refleksyjnie/</link>
    <description>Recent content in Refleksyjnie on Magiczny Las</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jul 2023 01:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/refleksyjnie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Niebo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-07-29-niebo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-07-29-niebo/</guid>
      <description>Biegowe niebo. Porażająco błękitne, nawet w listopadzie, nawet podczas słoty. Suną po nim leniwie wielkie kłębiaste obłoki, zasłaniając biegowe słońce, dając wytchnienie w biegowym cieniu. Nierealne, jaskrawe i wiecznie w slow motion. Siekane koronami drzew. Rąbane na płaty. Wtłaczane pomiędzy wierzchołki gór. Nocą, upstrzone milionami świecących ślepi. Pod takim niebem biega się lepiej. Istnieje na innych prawach, bo w biegu wszystko wygląda inaczej. Czym innym jest spotęgowane, jest wyostrzone, posiada inną skalę, inną gamę, inną miarą jest mierzone.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dystans</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-06-30-dystans/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 21:07:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-06-30-dystans/</guid>
      <description>Dystans to krwawy rzeźnik. Obdziera cię z resztek sił, jak wampir wysysa energię. Pożera powoli, a potem wymiotuje, na linii mety, twoimi na wpół strawionymi resztkami. To on sprawia, że balansujesz na skraju obłędu. Jednocześnie pragniesz zakończyć mękę i przeć do przodu. Odwieczny dylemat. Ciężka próba.&#xA;Dystans stawia cię przed lustrem. Zrywa z twej twarzy maskę. Spójrz! Czy widzisz siebie, bezbronnego wobec jego oblicza? Jedyną obroną jest atak, orężem – niezłomna wola.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taka mantra...</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-03-01-taka_mantra/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:20:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-03-01-taka_mantra/</guid>
      <description>… zależy kto czego poszukuje w życiu. – Odpowiedział mąż mojej koleżanki, na mój laicki komentarz dotyczący jego ostatniej wyprawy (choć Sahib twierdzi, że ani to wyprawa, ani wyczyn) do Norwegii, gdzie trawersował, wspólnie z dwoma znajomymi, górski płaskowyż Hardangervidda.&#xA;Napisałem, że taka wędrówka przez śnieżny płaskowyż jest lekko nudna i brakuje w niej urozmaicenia.&#xA;Idą, idą, idą. Dookoła biało. Idą, idą, śpią, idą, idą.&#xA;Jednak po chwili zastanowienia tknęło mnie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>I kiedy śnię o górach</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-02-10-i_kiedy_snie_o_gorach/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 21:34:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-02-10-i_kiedy_snie_o_gorach/</guid>
      <description>I kiedy witam wschodzące słońce na skalistym szczycie, a ono maluje pejzaż w dominancie czerwieni. I mglisty opar w doliny spływa, owijając miasta w miękki puch. I cisza jak makiem zasiał gości w uszach. I droga skalista przede mną. I nic, że trud pot ze skroni wyciska. I łza się w oku kręci, a serce z miłości rośnie, bo w górach jest wszystko, co kocham.&#xA;W czasie, kiedy korporacje medialne walczyły o zyski i oglądalność dla swoich stacji, zatrzymując telewidza przed telewizorami, serwując mu robiące sieczkę z mózgu pożeracze czasu, zbliżaliśmy się biegiem do murowanego z cegły i wielkich skalanych odłamków budynku.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
