<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>W_biegu on Magiczny Las</title>
    <link>https://biegiem.github.io/tags/w_biegu/</link>
    <description>Recent content in W_biegu on Magiczny Las</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 21:39:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://biegiem.github.io/tags/w_biegu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Krkonoše cz.1</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-30-karkonosze/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 21:39:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-30-karkonosze/</guid>
      <description>maj, 2011 rok Karkonosze mi się przejadły? Tak twierdziłem jeszcze do tamtej soboty. Znudzony schodzonymi wszerz i wzdłuż szlakami. Rozpychając się łokciami na drodze między Szrenicą a Śnieżką, szukając samotności, aby oddać się intymnej chwili, pieszcząc wzrok widokiem gór, gdzieś między głazami skalnego rumoszu Ścieżki Nad Reglami, wspinając się, zostawiając za sobą mury zamku Chojnik, w górę ku Śnieżnym Kotłom, spadając na złamanie karku obok jaru, przez kocioł ku Dolinie Łomniczki, medytując na szczycie Skalnego Stołu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>To las</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-23-to_las/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 16:07:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-23-to_las/</guid>
      <description>Wyobraźcie sobie taką scenę.&#xA;Słońce skryło swe lico za horyzontem. Błękit nieba zdominowała szarość. Trzeba wytężać wzrok, aby dojrzeć szczegóły. Przed wami ciągnie się piękna leśna droga, otoczona z dwóch stron strzelistymi sosnami, których korony niemal giną w chmurach. Z lasu na drogę wypływa niczym biała lawa, delikatny opar. Mgiełka tworzy niezwykły klimat, podkreślając majestat lasu. Biegniecie, chłonąc zachłannie piękno lasu, wciągając głęboko do płuc rześkie powietrze. W jednej chwili to się staje, przepływa przez was energia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Powrót do Magicznego Lasu</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-06-powrot-do-magicznego-lasu/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 09:09:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-06-powrot-do-magicznego-lasu/</guid>
      <description>Och, mój Lesie! Jakżeś się zmienił! Mała wieś otoczona lasami, dookoła niej łąki, a za łąkami gęsta ściana lasu. Las przedziela na pół asfaltowa droga. Część zachodnia, to właśnie kwietne, pachnące łąki oraz monokulturowy, sosnowy bór o miękkiej niezarośniętej krzaczyskami ściółce. Biały — jakby powiedział zawodnik BnO. Część wschodnia, to porastający wzgórza dziki ostęp pełen grądów, olsów i buczyn. To łęgi, torfowiska i absolutnie puszczański charakter lasu. To ostoja zwierzyny, gdzie drogę przebiegają stada jeleni, w zaroślach słychać odgłosy dzików i gdzie można natknąć się na borsuka, a nawet na tropy wilków.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biegacz 2.0</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-06-27-biegacz_2_0/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 17:19:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-06-27-biegacz_2_0/</guid>
      <description>I stało się. Biegłem nieprzerwanie przez godzinę, przez sześćdziesiąt minut, przez trzy tysiące sześćset sekund, przez jedną dwudziestą czwartą doby. Identycznie jak szesnaście lat temu, gdy rozpoczynałem swoją biegacką przygodę. I wiecie co? Jestem biegaczem. Ponownie.&#xA;Kilka lat temu rozstałem się z napieraniem, jak myślałem, na zawsze. Po głupim błędzie, gdy podczas treningu rozpieprzyłem sobie lewe kolano, ortopedzi nie pozostawili mi złudzeń. To koniec. Gruzy. Póki co, nie do naprawy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>I kiedy śnię o górach</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-02-10-i_kiedy_snie_o_gorach/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 21:34:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-02-10-i_kiedy_snie_o_gorach/</guid>
      <description>I kiedy witam wschodzące słońce na skalistym szczycie, a ono maluje pejzaż w dominancie czerwieni. I mglisty opar w doliny spływa, owijając miasta w miękki puch. I cisza jak makiem zasiał gości w uszach. I droga skalista przede mną. I nic, że trud pot ze skroni wyciska. I łza się w oku kręci, a serce z miłości rośnie, bo w górach jest wszystko, co kocham.&#xA;W czasie, kiedy korporacje medialne walczyły o zyski i oglądalność dla swoich stacji, zatrzymując telewidza przed telewizorami, serwując mu robiące sieczkę z mózgu pożeracze czasu, zbliżaliśmy się biegiem do murowanego z cegły i wielkich skalanych odłamków budynku.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
