<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Z_życia_embe on Magiczny Las</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/z_%C5%BCycia_embe/</link>
    <description>Recent content in Z_życia_embe on Magiczny Las</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 19:15:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/z_%C5%BCycia_embe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wyrwać się z krainy dekadencji</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-08-21_wyrwac_sie_z_krainy_dekadencji/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:15:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-08-21_wyrwac_sie_z_krainy_dekadencji/</guid>
      <description>To nieprawdopodobne, jak szybko mija czas. Nie tak dawno temu rozpocząłem mozolną walkę z brakiem formy, otyłością i ogólną apatią, a już jestem w połowie drogi do celu zaplanowanego na ten rok. Po drodze osiągnąłem kilka małych sukcesów, które cieszą i nakręcają do dalszej walki.&#xA;Kiedy postanowiłem wrócić do tego, co kiedyś dawało mi wiele frajdy, co poniekąd mnie ukształtowało i stało się ważną, choć krótką częścią życia, byłem przekonany, że szybko polegnę, że deprecha znów wylezie ze swojej nory i zacznie siać zamęt w mózgownicy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trampki</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-08-03-trampki/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 14:18:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-08-03-trampki/</guid>
      <description>Od jakiegoś czasu biegam w kupionych za 37,99 zł trampkach, niemal jak Rocky Balboa i, z treningu na trening, coraz bardziej podoba mi się taka forma minimalizmu. Nie mówię tutaj o butach minimalistycznych, znanych marek, które niemało kosztują. Mówię o minimalizmie sprzętowym i materialnym. Po co wydawać kilka setek za but, który imituje bosonogie bieganie, daje złudzenie wolności, czucia podłoża i cały bukiet doznań związanych z bieganiem naturalnym, jak ten sam naturalny orgazm można osiągnąć w buciorach z taniej gumy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publiczne deklaracje może nie są dobrym pomysłem, ale idealnym momentem na to, aby użyć cytatu: „Droga jest celem”</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-07-13-deklaracje/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 21:06:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-07-13-deklaracje/</guid>
      <description>Chciałem napisać kilka akapitów o tym, jak wracam do formy, jak walczę z natrętnym leniem i jak trenuję. Zacząłem nawet takim wstępem i… I wiecie co? Jest beznadziejny.&#xA;Celujesz prosto w moje serce, kotku! Nieczule naciskasz spust. Rozlega się kanonada. Nastaje martwa cisza, a z lufy snuje się dym. Czerwone usta. Zapach prochu… Łapię się za serce, wpatrzony w twe zielone oczy upadam.&#xA;Upadłem na przełomie stycznia i lutego. Zabiła we mnie chęci, motywację, wykrwawiła pasję biegania, zostawiając po niej blady zewłok.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biegacz 2.0</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-06-27-biegacz_2_0/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 17:19:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-06-27-biegacz_2_0/</guid>
      <description>I stało się. Biegłem nieprzerwanie przez godzinę, przez sześćdziesiąt minut, przez trzy tysiące sześćset sekund, przez jedną dwudziestą czwartą doby. Identycznie jak szesnaście lat temu, gdy rozpoczynałem swoją biegacką przygodę. I wiecie co? Jestem biegaczem. Ponownie.&#xA;Kilka lat temu rozstałem się z napieraniem, jak myślałem, na zawsze. Po głupim błędzie, gdy podczas treningu rozpieprzyłem sobie lewe kolano, ortopedzi nie pozostawili mi złudzeń. To koniec. Gruzy. Póki co, nie do naprawy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Czas na wpis</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-02-20-czas-na-wpis/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 12:23:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-02-20-czas-na-wpis/</guid>
      <description>W ramach recyklingu czasu, oczyszczam przestrzeń dookoła siebie. Pozbywam się przedmiotów, nawyków, unikam czasożernych urządzeń. Każdy złodziej czasu prędzej czy później trafi pod topór, na szafot. Zostanie odcięty od mojego życia. Nie, nie jestem ascetą, masochistą, nie chodzi też o modny ostatnio minimalizm.&#xA;Bywa tak, że pewnych „elementów” nie mogę trwale usunąć na margines. Szukam alternatywy. Laptopa prawie nie uruchamiam, pocztę sprawdzam za pomocą telefonu komórkowego. Okazało się, że dzień wydłużył się o godzinę, nawet dwie.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
