<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Motywacja on Magiczny Las</title>
    <link>https://biegiem.github.io/tags/motywacja/</link>
    <description>Recent content in Motywacja on Magiczny Las</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 10:51:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://biegiem.github.io/tags/motywacja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kilka faktów z życia biegowego #2</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-11-10-fakty_2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:51:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-11-10-fakty_2/</guid>
      <description>42195 Ukończyć maraton, to cel na ten rok. Był bardzo realny. Niemal pewny. Do momentu, w którym, na dwa tygodnie przed planowanym startem, zaatakowała grypa. Kiedy zwalczyłem chorobę i jako tako doszedłem do siebie, do poznańskiego maratonu pozostał tydzień, który poświęciłem na kilka lekkich treningów. Bieg na dystansie maratońskim odpuściłem. Nie czułem się na siłach. Postanowiłem jednak pobiec półmaraton. Na własnych warunkach. W pięknych okolicznościach przyrody. Na trasie wiodącej przez kotlańskie lasy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jestem łojantem, czyli kilka akapitów o górze, szalonym planie i o tym, że warto</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-24-jestem-lojantem/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 17:33:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-24-jestem-lojantem/</guid>
      <description>Ponoć, każdy ma swoją górę do zdobycia…&#xA;Moja góra jest cholernie wielka. Czasami jej wielkość mnie przeraża, ale wspinam się po jej stromych zboczach, próbując dotrzeć na sam szczyt. Są jednak takie dni, kiedy myślę, że wierzchołek góry jest odleglejszy, niż się wydaje. Bywa tak wtedy, kiedy nie wszystko idzie po mojej myśli albo kiedy przychodzi okres kompletnej załamki. Panuje ogólna dupówa, woda leje się strumieniami albo wieje paskudny halny, prosto w twarz.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wyrwać się z krainy dekadencji</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-21_wyrwac_sie_z_krainy_dekadencji/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:15:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-21_wyrwac_sie_z_krainy_dekadencji/</guid>
      <description>To nieprawdopodobne, jak szybko mija czas. Nie tak dawno temu rozpocząłem mozolną walkę z brakiem formy, otyłością i ogólną apatią, a już jestem w połowie drogi do celu zaplanowanego na ten rok. Po drodze osiągnąłem kilka małych sukcesów, które cieszą i nakręcają do dalszej walki.&#xA;Kiedy postanowiłem wrócić do tego, co kiedyś dawało mi wiele frajdy, co poniekąd mnie ukształtowało i stało się ważną, choć krótką częścią życia, byłem przekonany, że szybko polegnę, że deprecha znów wylezie ze swojej nory i zacznie siać zamęt w mózgownicy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kilka faktów z życia biegowego #1</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-31-fakty_1/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 10:51:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-31-fakty_1/</guid>
      <description>Bieg długi 90 minut Miałem przed nim obawę. Ostatnie półtorej godziny biegackiego treningu zaliczyłem kilka lat temu. Do tego moja waga, która uparcie trzyma się dziewięćdziesięciu paru kilogramów. Trochę strach mnie obleciał, bo nie chciałem uszkodzić kolan. Do treningu podszedłem spokojnie. Z zimną głową. Trzymałem stałe tempo. Nie cisnąłem. Zrobiłem wszystko, jak należy. Opłacało się. To było świetne, zapomniane doświadczenie.&#xA;Cele Przebiec 42195 metrów. Po to trenuję. Tak jak 15 lat temu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publiczne deklaracje może nie są dobrym pomysłem, ale idealnym momentem na to, aby użyć cytatu: „Droga jest celem”</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-13-deklaracje/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 21:06:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-13-deklaracje/</guid>
      <description>Chciałem napisać kilka akapitów o tym, jak wracam do formy, jak walczę z natrętnym leniem i jak trenuję. Zacząłem nawet takim wstępem i… I wiecie co? Jest beznadziejny.&#xA;Celujesz prosto w moje serce, kotku! Nieczule naciskasz spust. Rozlega się kanonada. Nastaje martwa cisza, a z lufy snuje się dym. Czerwone usta. Zapach prochu… Łapię się za serce, wpatrzony w twe zielone oczy upadam.&#xA;Upadłem na przełomie stycznia i lutego. Zabiła we mnie chęci, motywację, wykrwawiła pasję biegania, zostawiając po niej blady zewłok.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biegacz 2.0</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-06-27-biegacz_2_0/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 17:19:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-06-27-biegacz_2_0/</guid>
      <description>I stało się. Biegłem nieprzerwanie przez godzinę, przez sześćdziesiąt minut, przez trzy tysiące sześćset sekund, przez jedną dwudziestą czwartą doby. Identycznie jak szesnaście lat temu, gdy rozpoczynałem swoją biegacką przygodę. I wiecie co? Jestem biegaczem. Ponownie.&#xA;Kilka lat temu rozstałem się z napieraniem, jak myślałem, na zawsze. Po głupim błędzie, gdy podczas treningu rozpieprzyłem sobie lewe kolano, ortopedzi nie pozostawili mi złudzeń. To koniec. Gruzy. Póki co, nie do naprawy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciemna Strona Mocy</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-01-29-ciemna_strona_mocy/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 18:00:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-01-29-ciemna_strona_mocy/</guid>
      <description>Ulegam chwilowym słabościom. Niektóre z tych słabości nasilają się lub przejawiają cechy odmienne od chwilowych. Czasami, pomimo tego, że trwam przy postanowieniu, następuje przełom, krótka chwila wahania i… i Ciemna Strona Mocy przyciąga mnie jak magnes. Bywa, że poddaję się bez odrobiny oporu, czasami walczę jak lew, a ginę jak mucha. Jestem pod jej zgubnym wpływem nie cały czas, ale zbyt często niżbym sobie tego życzył. O ile można sobie życzyć jakiegokolwiek istnienia Ciemnej Strony Mocy.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
