<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Natura on Magiczny Las</title>
    <link>https://biegiem.github.io/tags/natura/</link>
    <description>Recent content in Natura on Magiczny Las</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 21:39:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://biegiem.github.io/tags/natura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Krkonoše cz.1</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-30-karkonosze/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 21:39:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-30-karkonosze/</guid>
      <description>maj, 2011 rok Karkonosze mi się przejadły? Tak twierdziłem jeszcze do tamtej soboty. Znudzony schodzonymi wszerz i wzdłuż szlakami. Rozpychając się łokciami na drodze między Szrenicą a Śnieżką, szukając samotności, aby oddać się intymnej chwili, pieszcząc wzrok widokiem gór, gdzieś między głazami skalnego rumoszu Ścieżki Nad Reglami, wspinając się, zostawiając za sobą mury zamku Chojnik, w górę ku Śnieżnym Kotłom, spadając na złamanie karku obok jaru, przez kocioł ku Dolinie Łomniczki, medytując na szczycie Skalnego Stołu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Niebo</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-29-niebo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-29-niebo/</guid>
      <description>Biegowe niebo. Porażająco błękitne, nawet w listopadzie, nawet podczas słoty. Suną po nim leniwie wielkie kłębiaste obłoki, zasłaniając biegowe słońce, dając wytchnienie w biegowym cieniu. Nierealne, jaskrawe i wiecznie w slow motion. Siekane koronami drzew. Rąbane na płaty. Wtłaczane pomiędzy wierzchołki gór. Nocą, upstrzone milionami świecących ślepi. Pod takim niebem biega się lepiej. Istnieje na innych prawach, bo w biegu wszystko wygląda inaczej. Czym innym jest spotęgowane, jest wyostrzone, posiada inną skalę, inną gamę, inną miarą jest mierzone.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
