<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cele on Magiczny Las</title>
    <link>https://biegiem.github.io/tags/cele/</link>
    <description>Recent content in Cele on Magiczny Las</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 10:51:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://biegiem.github.io/tags/cele/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kilka faktów z życia biegowego #2</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-11-10-fakty_2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:51:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-11-10-fakty_2/</guid>
      <description>42195 Ukończyć maraton, to cel na ten rok. Był bardzo realny. Niemal pewny. Do momentu, w którym, na dwa tygodnie przed planowanym startem, zaatakowała grypa. Kiedy zwalczyłem chorobę i jako tako doszedłem do siebie, do poznańskiego maratonu pozostał tydzień, który poświęciłem na kilka lekkich treningów. Bieg na dystansie maratońskim odpuściłem. Nie czułem się na siłach. Postanowiłem jednak pobiec półmaraton. Na własnych warunkach. W pięknych okolicznościach przyrody. Na trasie wiodącej przez kotlańskie lasy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wyrwać się z krainy dekadencji</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-21_wyrwac_sie_z_krainy_dekadencji/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:15:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-08-21_wyrwac_sie_z_krainy_dekadencji/</guid>
      <description>To nieprawdopodobne, jak szybko mija czas. Nie tak dawno temu rozpocząłem mozolną walkę z brakiem formy, otyłością i ogólną apatią, a już jestem w połowie drogi do celu zaplanowanego na ten rok. Po drodze osiągnąłem kilka małych sukcesów, które cieszą i nakręcają do dalszej walki.&#xA;Kiedy postanowiłem wrócić do tego, co kiedyś dawało mi wiele frajdy, co poniekąd mnie ukształtowało i stało się ważną, choć krótką częścią życia, byłem przekonany, że szybko polegnę, że deprecha znów wylezie ze swojej nory i zacznie siać zamęt w mózgownicy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kilka faktów z życia biegowego #1</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-31-fakty_1/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 10:51:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-31-fakty_1/</guid>
      <description>Bieg długi 90 minut Miałem przed nim obawę. Ostatnie półtorej godziny biegackiego treningu zaliczyłem kilka lat temu. Do tego moja waga, która uparcie trzyma się dziewięćdziesięciu paru kilogramów. Trochę strach mnie obleciał, bo nie chciałem uszkodzić kolan. Do treningu podszedłem spokojnie. Z zimną głową. Trzymałem stałe tempo. Nie cisnąłem. Zrobiłem wszystko, jak należy. Opłacało się. To było świetne, zapomniane doświadczenie.&#xA;Cele Przebiec 42195 metrów. Po to trenuję. Tak jak 15 lat temu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publiczne deklaracje może nie są dobrym pomysłem, ale idealnym momentem na to, aby użyć cytatu: „Droga jest celem”</title>
      <link>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-13-deklaracje/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 21:06:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://biegiem.github.io/posts/2023-07-13-deklaracje/</guid>
      <description>Chciałem napisać kilka akapitów o tym, jak wracam do formy, jak walczę z natrętnym leniem i jak trenuję. Zacząłem nawet takim wstępem i… I wiecie co? Jest beznadziejny.&#xA;Celujesz prosto w moje serce, kotku! Nieczule naciskasz spust. Rozlega się kanonada. Nastaje martwa cisza, a z lufy snuje się dym. Czerwone usta. Zapach prochu… Łapię się za serce, wpatrzony w twe zielone oczy upadam.&#xA;Upadłem na przełomie stycznia i lutego. Zabiła we mnie chęci, motywację, wykrwawiła pasję biegania, zostawiając po niej blady zewłok.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
